%@Titre: Centres étrangers (3) -- 2000
\textit{L'unité de longueur est le centimètre.}
\\On considère un triangle rectangle $DEF$ tel que $EF=10$, $DF=8$ et $DE=6$. Soit $A$ le point du segment $[DE]$ tel que $DA=3,6$ et $B$ le point du segment $[DF]$ tel que $DB=4,8$.
\begin{myenumerate}
\item Construire la figure.
\item Prouver que les droites $(AB)$ et $(EF)$ sont parallèles.
\item Calculer $AB$.
\item Calculer la mesure, arrondie au degré près, de l'angle $\widehat{DAB}$.
\end{myenumerate}
